點解買股票個個都叫人唔好買孖展

但係同一時間大把人買樓做五成以上按揭
嚴重啲去到八九成

樓無股票升跌咁大
但風險唔係都好高咩

自住驚閪

正股驚西

因為大部分人都覺得香港樓市唔會lum同埋普通人都係自住多過炒
但係股市股災平均每10年就差唔多有一次

同埋lihkg好多人都買得好volatile，特別係上年太龍市啲人玩大咗胃口，二三月納指回調都冇10%，一堆人正股都跌咗幾十%，而回調年年都有，如果撞正股災年就更死，孖會好易margin call

sor 冇15%

因為樓唔會斬倉

d人講反話

唔想你發達

因為樓你真係需要住

兩樣野黎喎⋯⋯
孖展每日死幾多人
供樓供死人一年幾多單？

其實原理上的確係咁。但係大家覺得樓唔會一兩年內年跌50%。

2047年收返

股市一日可以跌一成
個股一日跌9成都試過

樓我就真係未見過一日跌咁多

跌低過你個貸款額就會

借錢買樓 你雖然比息銀行賺，但係你可以租翻出去/自己唔洗租樓

孖展炒股 你d股票放係度無收益 （係呀可以借比人沽空收翻幾蚊）

同埋樓市波幅低好多，唔會郁d就比人call

人同一時間樓流動性低好多喎

自住驚閪 正股驚閪

呢幾年係少咗

流動性高低低同價值無關
大把妖股一日幾百%換手率十可以跌到仆街

開得大孖展就冇得strong hold

回調果陣要賤價賣

賺幾多都一鋪打殘

樓margin 你每月供錢係唔會call你

個期唔掂仲可以傾還息唔還本

基本上，你最緊要唔好死，月月準時還錢，無人會理你

咁你仲唔快手去孖

即係負資產
其實你 keep 住供就唔會

樓市有冇逆向產品？